19/20 Grant loan Non means 討論區 (2)

仲等緊第二期

1001又唔開

non-means 今日收到第一期，想問幾時先會有第二期

最近收到第二期既人係幾時入紙
好窮好窮好窮

9月頭

yes

啱啱先交齊資料。。。幾時會有錢收

我黎緊要交sem2學費
學資之前叫我屋企人換新身份證 12月12先換到
真係唔知幾時有錢收 唔想借財仔讀書

wfsfaa（sfo）- sts

起碼3個月後 叫屋企比住先啦

12月頭補交齊文件
去咗ACO部門
你地估幾時有結果

唔申請defer學費？

你邊間大學啊 咁臭串？
有無同佢講申緊grant loan 仲未批啊？

收到第二期嘅介唔介意講下邊間u

想問如果申請咗NLSFT 已批錢， 但下個sem報咗overseas internship 而休學一個sem，咁d錢點算，睇gov官網好似一休學就要即刻還錢？

求解答

仲未收到第二期喎...
等佢入錢過日子就死撚左十世

係咪之前收到第一期就可以唔洗交文件等第二期?

係

想問彌償人嗰part
我想搵啊媽做彌償人，但佢唔肯比我借loan，而家屋企人得番啊媽
可唔可以背住佢申請？但學資會唔會通知我啊媽申請啲嘢？
或者可唔可以申請豁免彌償人？我見啲人都係淨係申報放寬彌償人/豁免都係要去到父母雙亡先得

想問生活費係咪淨係可以借一年？ 五萬幾咁

唔明咩叫背住佢申請？
姐係你啊媽唔想你借loan？
但係彌償人要你啊媽簽名先得架喎 同埋借loan 要好多證明文件
你啊媽唔俾你 你又瞞住佢用佢個名義去申請 咁？
咁你點拎到你啊媽D文件？
犯法架 唔好咁做啊 清

btw 可以豁免
但 只可以係：
1 你所有屋企人都破產ing
2 失業/無業

我講1同2係放寬彌償人
變相由你自己本人做彌償人

係 5萬幾係因為你筆學費個數黎

想問下有冇人仲未收到車津 係咪跟院校發放

跟：申請時間（其實姐係院校deadline時間）

即係下年個生活費會再renew 下個年度可以再借咁？
想去summer school 下年無得再借就好危 未必夠錢去

Yes 會Renew
下年可以再借
總之你申請 有批grant 就可以借埋生活費

Poly收到第二期未

點解你地收禁慢
我上星期non mean+grant已經出曬

我銀行審查都過埋
你地係遲交定點

9月交第一次 11月頭有信話要補交資料
11月尾搞哂所有野 直至今時今日乜消息都無

想問下薄公英巴打

今年申請到19-20既grant
咁20-21grant既申請deadline係4月定係10月？
因為我見學資處有個咩舊生申請deadline係4月
唔該巴打

啲時間同你完全一樣我諗有排啦 見有清話補交完要再等60日

City收到第二期未？

我未

想問你銀行審查完之後係咪有信寄返俾你話通過左 無問題咁樣？

我到依家咩聲氣都無 都唔知佢查成點

因為要睇返間大學架
學資處要同學校個邊對資料

查完如果有野俾佢周到 要再證明
總之有咩野都會寄信俾你通知你
無聲無氣都正常
想當初我都係咁 但去到一月中就收到信 中左頭獎

4月 因為你下年係舊生了

好正常 等下先啦

啫係如果pass左佢都會出信同你講？
我九月中就交曬野比佢審查 到依家乜都無講

會
九月中 等下先啦
查緊你啊嘛 起緊你底 需要少少時間既

Thank you 希望快啲啦 唔想成日心掛掛

我淨係收左錢囉

12頭補交資料 要等到幾時
大學最遲sem1完要交tuition

收到通知書未？
未就再等下先

Defer 學費

係咪出左錢就冇問題
明明我報漏左個戶口佢都冇問我
係咪因為我自己報左俾佢就冇事

Nonmean唔係交齊資料之後等2~4個禮拜咩 見到佢個網係咁寫

唔係
出左錢都可以起到你底（起到你有漏報）
自己睇路

出錢還出錢 起到你漏報又係另一回事
=錢可以照出俾你 同時都可以起你底

佢起到你漏報 有機會會收返你筆錢
叫你全數退返俾佢

禁算啦得閑再理
最多都係退返幾千蚊grant
本身都係當零用錢洗
冇左都冇咩所謂

有冇人試過收到錢不過未收到信，好奇怪

cu 9月交未出第二期

可能信寄錯左

唔會 可能因為依家聖誕 郵件有delay

None mean 收到信話第一期錢1月15號過比埋工，有無人知當係交下個sem 學費定係可以自己拎返，之後再等佢出第2期當下個sem學費

發放貸款的形式：學費貸款會直接過數給學校。如果已經交學費的同學，需要向學校申請Refund。所以同Grant Loan不同，貸款的錢係唔會入落同學戶口。

我知道啊 咁黎緊要比第2個sem學費 但佢1月15號先發放第一期貸款 而我第1個sem學費已交左

hkuspace

有冇人知如果中途退學使唔使還grant ?
我見好多人講法都唔同。
假設學資處比我嘅錢已經比我交晒比學校。咁我退學嘅話。學資處會唔會要我還錢？

請問知唔知tsfs幾時出

第2期應該無咁快啦
我5月頭交齊
7月頭收到result
7月尾收第一期

我預佢應該過左聖誕 一月頭/中先出

不如你打去熱線問
會有人聽的 （但要打九百幾次）

有時與其問 問完得到個答覆又唔滿意
不如打去問 仲方便

雖然 我知個電話係好難打得通
但係每個人既情況 所屬既院校都唔同
只可以參考 唔可以作準
只有學資處先俾到最準確既答案你

Could anyone take some time to help me finish this questionnaire please, thank you very much.

Thanks

出咗車船 好撚少
唔知係咪提早完Sem
出少啲錢

今日收到信話會批等兩星期收錢

上年明明12月中出第2期,今年仲未有

一樣仲未有sem2錢

係啊頂 起碼少左3分2

車船條數係咪唔會顯示喺結果通知書？

唔會架 佢比幾多就幾多 任佢開個價
完全唔知計算準則

計distance 計你要返幾多日學
其實唔算任佢俾 佢係計過數先咁俾
但係唔知佢條數係點樣加加減減姐

閒明今年同上年差唔多車費但都可以差咁遠

*明

應該係你要返學既日子少左
可能上年你一星期要返5日
今年返3日 咁咪會少左錢

再加上 今年早左完sem（唔知依個因素有無計算在內啦）

上年又係一早交齊
12月27就出
今年7月已經交齊
唔知要遲幾多日先出
poly唔知有冇影響

想問而家仲有冇得申請今年grant loan,係咪已經過晒deadline?

唔該晒ching

一講完冇幾耐
poly出左第二期grant

loan先岩
grant重未出

十月頭交左grant啲文件 到而家一封信半個電話都未有 有無人係咁樣

彌償人得9月糧單 10 11月未出 冇最近3個月證明得唔得？

打去問問最穩陣

12月頭補交資料
今日又收到學資處嘅信補交資料
我屌呀
真係下世先有錢收

有冇人知點解full grant 但half loan 嘅

你可以拎埋8月個張俾佢
我上個post講過
我個陣係7月deadline 我7月先去申 但係我仲未有彌償人既7月張月結單
結果我拎左4-6月

佢當時問我：點解你無7月個張月結單？
我：銀行未出到俾我 起碼都要7月中或打後既時間先收到 但係你地封信個deadline係7月10號 咁我唔通唔申請？

之後佢無聲出 入去問最大

最後成功左

好 唔該

thx

今日出左結果通知書 見到佢分三筆錢
一個係助學金 一個津貼 一個貸款
助學金係咪唔洗還？ 如果唔洗既話我淨係要助學金就算

同埋如果淨係收助學金 係咪淨係等佢入數 咩都唔洗做？

thx巴打

我成功申請左grant 車船係咪要另外申請？

唔洗 自動申請埋

Thx

仲未有信 11月交哂資料
FASP

工作地址證明可以用咩

月結單上面應該會有你公司個名
OR
糧單（一般大型機構都會有）
OR
稅單（你公司會俾你）

見有好多人都係問緊同一個問題 但係又好似懶得爬post
依家解答一下大家

Q：我申請左XXXX幾時先有結果/收錢？
A：首先 申左仲要等佢處理 時間不限 因為唔知佢幾時收到你封信/幾時打開你個file處理 仲未計你要唔要補交資料 如要 時間會再延遲
->收到通知書既 大約等多60日（唔計紅日）就會有結果書
->收到結果書 等多兩星期（唔計紅日）就會有錢不知不覺入左落你戶口
remarks：每間院校都唔同 就算你申請時間好早 都唔代表你會好早就收到錢 因為佢要同你學校對返資料
同埋 佢唔會全數一次過入哂俾你
會分開兩期 一期係sem A 一期係sem B
分開兩個時間入
舊生-> 大約 sem A 開學前 8月中會收到第一期 12-1月第二期
新生-> 大約 sem A 完/ 12月尾-1月會收到第一期 第二期大約2-3月
總之你會係完sem前收哂兩期錢
至於每期既銀碼就係 你封結果書上面既學費金額除2
e.g. 48000/2=24000

Q：我之前自己嘔左錢交某一期學費 non mean個條數係咪可以refund俾我？
A：照理係可以refund 詳請問下你學校
（我未申過non mean 唔太清楚）

Q：我俾人抽中要家訪/要審查銀行戶口 點算？
A：祝你好運如果你係光明正大 無漏報 又有咩好怕
->家訪最主要都係睇下你有無收埋好多同你收入條件不相關/唔應該出現係你屋企既野（e.g. 你話自己好窮 全屋年薪得19萬 但係你全屋都係用緊蘋果 又養貓又養狗 之類）
->查得你戶口 一係佢就咁岩抽中你 一係就佢起到你底 發現你漏報
Q：咁我應該點做啊？
A：交齊回條 簽好名 等大約三個月至四個月（唔計紅日）
佢會通知返你 有無中到頭獎
如有 佢會再教你點樣prove/解釋
如無 都會一樣照出警告信俾你 叫你下次唔好

Q：我就黎要交學費 仲未出到錢 可以點算 ？
A：defer學費吧少年
->同你學校講 我申左grant 佢未批 學校個邊會教你點做
->自己嘔錢出黎交住先
總之放心 愈窮愈有書讀 唔會因為無錢交學費而踢你出校
（可作參考既係：我試過交學費deadline前一日先出grant 結果第二日仆到去ATM交學費）

Q：我要交貸款文件 但係咪一定要上網預約？walkin呢？
A：其實兩樣都得 只係walkin既時間要耐少少 同埋要罰企排隊

Q：我無某d證明喎 可以點做？
A：佢封信（無論補交/貸款）都應該寫得好清楚
->稅單 去灣仔稅局拎 同佢講申請左grant 俾埋封信佢睇
如果需要代拎 叫你父母寫封授權書俾你 解釋返點解要你代拎 多數都會出稅單俾你（即日有得拎 唔洗行兩次）
->月結單 去你間銀行補領 $50-$70不等
其他文件都係跟返佢封信既要求去照單執藥餵飽佢就得

Q：點解我明明好窮 但係乜grant都無/得half grant etc？
A：拿 你自己覺得你自己窮姐 唔代表學資處都覺得你窮
係佢地眼中 $1都好多錢架喇
如果唔想食白果 建議你用佢網上cal機 計下數 先再申請
收到結果之後 唔服 可以appeal
但多數 appeal好少成功 因為好多因素會影響既 至於係咩 就自己諗下啦
appeal不成功後 如果過程中 佢check你盤數發現你有好多唔對路既地方
而你上一年又有申請過 可能有機會會要求你提供埋上一年既所有資料 有機會要你還錢

Q：點解我check學資處個網 佢仲係寫申請處理中？
A：其實個網係壞既 唔洗理 submit左 交左文件就得
如果你唔知佢有無收到你封信 你可以係你寄信之後 大約三星期打電話去問下有無收到

最後 有咩問題 建議你都係打去熱線
或者放低係到 等有心人/可以解答到你既問題既人答你

有冇人今年車船津貼分左兩期

NAR1 糧單 正常公司都有 無就拎employment letter

最近收到結果通知書既各位
介唔介意講下最後一次交齊資料係幾時
係咪fasp

Fasp
12月2最後一次

11月尾
係

其實係年年都係分兩期出俾你 同grant/loan一樣

12月先交齊野
咁快有結果通知書
我11月補交完到宜家乜都無

唔知喎，我每次都自己拎上去個箱

我都係親自放入個箱
今朝打咗電話去問 話有收到補交資料
問佢宜家進度如何 佢話處理中
要補交資料再通知
唉 等緊啲錢救命

之前補交左資料
而家又叫我交貸款文件
咁即係係咪未有結果

今年咩事，平時12月中就出第二期錢架喎

因為今年早左完sem
應該太多野要處理
同埋有d學校office之前個排都無開過（例如city/poly）
變相學資處同學校個邊對唔到資料
對唔到資料＝未咁快出到錢

姐係資料仲未齊

收到第一期錢

有冇人第一期都未收到

你係咪講緊我

大家幾時交齊文件？

11月中

我報咗tsfs 同nlsft 兩個都批咗loan
nlsft第二期批咗4千幾 tsfs loan應該仲有三萬幾
之後學校send email同我講話sfo inform佢地我nlsft嗰4千幾會喺deadline嗰日會過去學校交學費
咁我想問tsfs啲loan會點??都會過去學校定我自己俾住先

tsfs loan入俾你

想問係咪無得而家先再申請/接受佢之前話批嗰個loan?
屋企有突發事無哂收入 連生活費都就黎搞唔掂可以點

照正常步驟交申請表同文件就得
去到學資處交表嗰陣主任會畀張嘢你寫原因

我想問第二期學費係唔係唔使交，學質處直接過數去大學
利：黨大人

有冇人同我一樣仲繼續要補交文件

同問
網上已經無得再交
係咪要親身印同去交

我發現原來今年大學（我個間 唔知其他係咪）都延遲左交學費個deadline
多數出第二期錢既日子 同 你交學費個deadline係有掛勾

姐係咩？

姐係你deadline愈遲 佢就會愈遲先出錢俾你

我唔知你咩黨大人係點解
第二期要交
如果non mean咪學資處幫你交俾學校
如果grant既咪入落你戶口 你再交俾學校

我nonmean,咁唧話學資處會自動波交畀大學啦係咪呀thanks

我
啱啱先補交完

咁玩法真係唔知幾時先拎到錢

交咗起碼4次 佢都話漏嘢

真 我都補交左三次希望新年前收到信

我11月交完 到宜家仲係處理中
打過去條友仲好似唔知頭唔知路咁
話仲處理緊 要補交就再通知你啦
你地12月交完都有叫你地補交
我就無乜聲氣

我而家係non means tested loan
如果我想今個sem退學 下年再讀洗唔洗申請啲咩

如果無再叫你補交 姐係佢已經處理緊你個case
你好快就會收到結果書

要再申請

咁我依家係咪要通知佢我唔讀

sd email 同佢講話下年先讀？
咁下年又要做過一樣嘅程序？

打電話會比較好 或者親身上去
你其實係休學定點？ 姐係個學位仲係hold住定直接退學？

如果你係hold住個學位 可以唔洗再做過一樣既程序
但係都要申請架喇 你non mean申請程序好簡單姐 驚咩

如果退學 都係咁樣再做過

＝hold住/直接退學都無分別

ok thx

有冇ENLS巴打
填學費係唔係淨係填2019/20唔洗填2020/21

有冇人出左第二期

要睇distance（你住個到同你學校有幾遠）
睇你每星期返幾多日學

未有 等多排
因為學費單都未出

出左

而家申請loan要交逾期解釋
我諗住寫個原因係交完學費之後
屋企既經濟狀況變得緊張
咁樣寫得唔得？

未收到第一期車津

第一期車津通常幾時出

有冇人第二期資助到左

第幾期車律都係接近完sem先出

出咗loan未出grant

住Hall問過要住夠75%先有資助 想知75%係點計 因為sembreak少左好多翻去

之前申請過nlsft
11月尾果陣佢經埋大finance office 比返2皮我
咁sem 2 學費係咪學資直接過比埋大

第一期信都未收到

啱收到第二期grant但我study leave 去翻intern唔使交學費，筆錢佢會唔會要收翻？

10月到今日都冇入過二期學費俾我係咪正常

FASP嘅貸款會唔會check我點用筆錢？

想問依家仲可唔可以申請依個sem嘅non mean

所有生活費貸款都唔會

係咪限咗個還款期係15年？

好似係

有無city人仲未收到第一期車津...

Me

有冇得之後一次過還哂？唔想拖15年

有 但無人咁傻仔一口氣還

可唔可以申請grant 唔accept loan?

可以

會架，唔可以去炒股果d

除咗15年，仲有其他揀㗎，記得有5年

yes 我以為佢問最長係咪15年

如果之前叫我補交資料
但我過左期限寄去
今日收到封信話我自動放棄申請
係咪打去求情叫佢再開都唔得架啦
我知衰 求師兄指教

幾離譜嘅case都聽過 政府都係照收 你諗定合理解釋打去比你個主任求下情啦 正常都比你

唔該晒 打左去話冇收到最新封補資料 交返可以幫我開返case

有冇人收到hall個資助

開學啦，岀車津未

第一期出左 第二期應該未有咁快

唔好煩住人啦
人地ok自然批你

但係我要交學費啦喎，我又唔係日日打去問，更何況我有權打去問申請進度

Defer

defer學費啦 就算佢批到俾你 都要兩星期先入到錢落你戶口
你愈急 佢愈慢 定律黎

我已經defer咗2次啦

再de

我會架啦

呢個真
我12月頭仲交緊資料
已經打定輸數有排都未收到
點知前幾日收到信話批咗

你唔好再打去催佢 有D主任好小氣/好記仇
覺得你成日打去催佢做野
陣間逐條數問你你就食屎都唔掂
或者下年特登抽中你審查

係
邊個係老細你都未分得清

對唔住大佬

第一期都未收到

你係咪新生啊 定點？
因為我舊生 5月交表架

如果你新生 未收到第一期車津 都唔出奇既
個陣我yr1 差唔多sem B 既4月中左右 先收哂兩期

唔係啦，申請咗幾年grant
不過今年第一次申請埋車津

屌佢老母 條仆街aco明明我交左資料屈我話我冇交 、係幾次既補交資料到又冇叫我交 、搞到今日冇拿拿send 封warning letter過黎 仲好撚串話 咁既就算尻數 下次就冇咁好彩
利申 想問可唔可以打過問下發生咩事

想問我細妹同得一齊申請
係咪要等埋佢一次過批？
佢申請係唔需要我同老母個啲

就算當係補漏左野 咁都要收warning letter?咁癲

想問借生活費遲左駛唔駛寫解釋信
見佢話過左deadline可以照申請
但會遲啲收到

FASP 11月中補交完文件後就再無收到消息係咪正常的

應該正常
佢無再搵你 姐係佢處理緊

我12月頭補交完文件
1月中錢都收埋喇喎
不過可能都要睇下負責你嘅主任效率如何

話說有冇人知hall 既補助會大概幾時出

政府工home office,今鋪真係要等到佛誕

我都諗緊上唔上去長沙灣office好

仲有人喺到咩

就係唔知

我都要交嘢 老母都問緊我點算

有心理準備完sem都未有錢收

今日先收到車津，個數應該都係兩個sem嘅總和？

唔好交住啦，反正佢又停9你課

我想問下如果NLSFT過左期先申領貸款 學資處仲會唔會受理

有無人知nlsps 第二期貸款會唔會因為home office而遲發放 信上面話一月或二月發放

我想問有冇人收到non mean第二期？
我之前申領貸款果陣係tsfs同non mean一齊搞
tsfs早排已經過曬數
但non mean一路都冇消息
其實係咪defer左先穩陣啲？

而家交資料上office有無人收？

錢都未收到屌佢老母

點先知係車津？

今日打過上office
有人聽電話
上去之前打一打去問下

我都未收到
準備 last sem唔交學費住

我嗰邊本身話1月31過去學校 最後2月3過咗

想問如果我只欠sem2 學費eg $21050
但non means申請咗$42100
咁有剩嗰啲係咪會過返落我户口？

車津係咪自己一條數出？

loan 交齊哂文件，打埋俾彌償人抽查，幾時會收到錢？

係 分開 單獨

應該問學校Refund?

電話抽查 應該好快搞掂
～2星期

所有錢會過落你户口
你要自己交錢畀學校
我grant就係咁

停課 但Quit左hall仲會唔會有車津?
或者唔quit hall仲會唔會有宿津?

巴打有冇去到？

我係non means
我自己理解係loan交完今期學費重有剩嘅話就會用嚟交上一期或下一期學費

但係我見學校email話會refund返畀我(同埋refund個數少咗$5000)
所以上嚟confirm下啫

唔該你哋先

Same

Quit u 借咗non-mean要一次過還定可以分期還？

借咗兩年

1月19申請左loan mean(交哂文件）
但到依家都未收到個封「發放貸款通知書」正唔正常？

學資處係咪仲停緊工

我睇返申請進度佢話2月5出咗結果通知書
可能郵差未寄到

上學期學費用曬自己錢交
下學期冇錢交先走去借non-mean
幾時先收到錢

學資處翻工未 交左兩個月學費都仲未出資助

有冇人試過上年申請grant全津跟手下一年申請non mean？

終於收到申請結果通知書感動 補交左成三次先搞掂

啱啱收到結果通知書,佢有total有4個數,
兩個助學金同兩個貸款(專上學生資助計劃的生活費貸款同專上學生免入息審查貸款計劃)
想問嗰兩個貸款係咪要再另外申請先有？

2月頭收到grant, 咁幾時先可以收到車津

home office係咪即係打電話問野都冇鳩用

認真答你
上個sem A
無啦啦停左課 最後早完埋sem
但我當時都未收到車津
好似係去到一月先出返俾我
但係舊錢係好少 唔知係咪因為返學既日數少左 所以扣左

我想問呢
我係non mean loan黎既
點解個loan係會直接俾學校
而唔係入落我户口既

第二期grant係咪未出？

依家係咪交唔到loan既文件

上網預約全部full哂係點搞

新年前補完文件
到依家都未收到信

有無人清楚non-mean而家咩情況...學費好難搞....

第二期grant仲未收到

打上去又冇人聽

出左好耐喇喎 係開sem前 已經出左
你邊間大專/大學？介唔介意講？
新生定舊生？
幾時交表？

佢出左loan，但grant未收到。

loan係non mean定係生活費貸款？
因為我係借左生活費貸款
佢係兩舊錢一齊出哂喎

CCCU新生

如果新生 未收到第二期grant 其實係好正常
因為你地本身交表個deadline就係sem A 開sem之後（姐係上年十月左右）
咁佢未出到俾你地 都好正常架

我第一年申個陣 佢成3-4月 就黎完sem
先出到第二期俾我

依家咁既時勢 我都唔知佢地要幾時出到俾你
你做好最壞情況
同學校個邊講聲 其實就真係有得defer學費架
就算唔係因為依個病毒 本身就有得通融 可以遲交
卡數都可以遲找啦依家 學費why not？

舊生嘅grant呢？

生活費

我一早收左錢 開sem前
但我大學

想講上個月補齊左資料依家睇都仲處理中
想問下批左大概幾耐會有錢？

我5號出結果通知書,14號收到錢(grant)

想問大家一個問題
我今年申請non-mean loan (NLSFT)
兩期都出晒 學校都收到錢
今日屎忽痕上學資處電子通望下
發現佢貸款資料個到只係得一期 另一期唔見左
個website顯示貸款金額係21050
比實際42100少左
到底發生咩事？ 政府大發慈悲？

未出另一半 唔洗大驚小怪
唔係少左 係未出

咁未出又點樣計埋落去呢

但政府過左數比學校 學校又收到錢
資料未update?

可能佢地home office 緊
所以未update 掛
你放心啦 總之你借幾多 就要還幾多

係咪除左打電話上去問，無方法comfirm佢出左grant未？

開sem b前收到？12月左右？我第一期grant8月收到。

1月15號收到第二期
我第一期grant係7月中收到

舊生 仲未收到第2期grant

me too

咁你有冇收到loan?

冇要到loan

我只係申請 grant

可以借哂
話明借 緊係借哂都得

咁我咪一共會有8萬幾？
佢會批多過學費既錢既咩

你grant
loan
non mean

係三條唔同既數黎
grant唔洗你還
loan應該係講緊生活費貸款？
你要還 但係你畢業出黎先計息

non mean係講緊 你學校/你收到錢個一刻 開始計息（唔係畢業後開始計）

如果你借埋non mean
你要還既錢 應該係你生活費貸款個兩萬幾蚊＋non mean個四萬幾蚊＝6萬幾蚊左右

但non mean同loan可以同時借？
我睇過有人話grant loan夠交學費既話就唔可以借non mean

其實 應該係可以同時借
佢唔會理你點用舊錢

感謝解答

助學金：
唔洗還 批到幾多睇你屋企幾窮

生活費貸款：
要還 畢業後開始計息

免入息審查貸款：
要還
如果Grant唔夠交學費，就可以申請
上限係全年學費減去助學金

第二期 loan 完全0消息
學費deadline左成個月

Hall subsidy幾時會出？
同埋新一年tsfs幾時開始apply

home office係咪唔會批錢
等到頸都長

新一年tsfs應該係今年4-5月開始apply
視乎你係邊間大學
hku最早deadline 自己mon住學資處個網

hku>cu>之後到其他8大
city最遲先dead

但係Hall subsidy仲未出

唔知 我4年都無住hall
但應該要等佢復左工先有錢出俾你

唉屌 grant交完文件未批就停工 點撚樣搞

+1 新年前要我補交
銀行啲野寄黎 最快初五先交到
然後就直到宜家
我yr4 sem1 grad 宜家工就搵唔到 學費又拎唔翻
雙失

有冇人知home office會唔會照批錢
政苦又延長home office

應該無批啦 你睇下上面d comments就知

但係我今日收到學資處嘅信
下款寫住2月10號

信同錢係兩回事
你收到信 唔代表即時收到錢
錢係另一個dept出

本身：收到信 都要等兩星期 先會入到錢落你戶口
依家：唔知出錢個dept會唔會繼續出錢俾你地 所以唔知

我一月中已經收哂全年嘅錢
今日收到信話有關愛基金嘅助學金同講埋幾時收到
收到信同有錢收係咪等於批錢個dept都有開工

真心唔知
因為佢出信 同 出錢 係兩個dept
可能可以出信dept有返工
出錢dept無返工
都得

你問我 我問邊個

我信同錢都係上個星期收到

關愛基金即係hall fee資助？幾時出？

助學金嚟 唔係hall fee

有無人呢幾日收到信
或者有學資處打過黎

想問如果批左，學資處個網站度申請進度會寫咩？
我打去問主任話批左，但係個網站都仲係處理中

係咪仲home office緊

有冇人呢排去過新蒲崗嗰邊交文件
有冇開

我上禮拜三收到loan錢

連埋grant一齊拎？

grant早就收到

我仲未收到grant 痴孖根

未收到grant +1
今年個aco做野又慢
又要補交埋d前兩年都唔洗既野

我都想問
好撚窮

我上學資處個網
佢話佢135某啲時段都有開
但係佢預約嘅時間全部都full晒
佢話會有啲係walkin嘅籌，但係又唔知每一日有幾多。
有冇人去過

下 你打去邊個部門？

想問依家先申請借loan仲借唔借到 怕連手續費都蝕埋 好似仲要寫解釋信

呢加寄文件佢收唔收到？

想問第二期係咪剩出grant 有冇其他助學金放?

聽日walk in交貸款文件有冇人？

新年前補交資料 到宜家都未有消息

有無人同我一樣
第一期grant都未收到...
Defer左學費 但月中就要交
打去又無人聽
可以點...
或者有無第二個號碼可以打去問下進度

9月申請嘅 十月頭岀左第一期grant 到依家仲未有第二期 即係話依家三四月先岀？

我12月先交齊資料，一月中就收哂兩期grant

9月交完資料 11月先同我講要補交
同新年前又要我補交 做野慢到
2月中佢開翻先交到
到宜家都無消息

你可以去email嗰邊 我上上星期email過 好快幾日之後就打比我

終於搵到條友
點知又同我要補交資料
真係差啲屌出聲
如果defer左都交唔到學費會點

我廢事煩 又有翻開part time 儲錢
自己一炮過交左
然後多得肺炎 pt無埋
户口一蚊都無 學資一世都未拎得翻

我都未收到第二期grant同車船
都唔知要等到幾時

一齊試下

有冇收到第二期loan，但無收到第二期grant？

上年9月搞到3月第一期grant 都未拎到
又破紀錄

屌 到底有未
大佬我9月已經交左表
第二期到依家一蚊都未到
有無人一樣情況

收到結果通知書之後幾耐先會有錢

其實係咪睇學校派架 ？

結果通知書都未收到

就嚟比學資處逼死 如果有一日我跳樓死咗 兇手一定係學資處

覺得自己好似乞衣哈哈哈

想問如果問財務公司借過錢會唔會影嚮grant loan
最近有d事想借兩萬周轉

第二期non mean仲未收到 上年呢個時間已經收到

我想問20/21學年個舊生申請係咪冇咁快開始

舊生第二期grant出未呀？

你邊間 出左好耐
你個username好熟 我好似之前回過你

3月尾-4月尾
deadline先後：hku>cu>其他大學>city

我見上面好多巴絲都係講緊同一樣野
費事逐個回
第一 如果你地係新生 未收到第一期grant 係好正常
因為本身你地個deadline係10月左右
佢地處理要at least 一個月
仲未計你要唔要補交資料 如果要 出信催你 又要時間
要記住 佢地唔係淨係處理你一個人既application...
我第一年第一次申請 個陣拖到3月尾 就黎完sem先收齊兩期錢
（因為當時佢出左第一期 隔左1-2個星期 就出埋第二期錢）

第二 收到結果通知書之後 大約要等多兩個星期
就會收到錢

第三 到依家都未收到第二期grant既舊生/新生
舊生-> 可能因為依家疫情問題 之前又WFH左一段時間 所以延遲左出錢俾你地（但我見之前有人話出錢同政府個邊 係兩個唔同dept 咁我就唔清楚）
新生-> 都係一樣 WFH都可能有影響出錢時間

正常黎講
如果你地本身係上年sem A 開學前收到第一期
照計應該係今年sem B 開學前（～1月）都會收到第二期
^我係咁
未收到既話 等多排啦 唔好心急
佢地會記得出俾你 放心
至於non mean 情況都係一樣啦

老實講 我唔太建議你地成日打去催
因為學資處班狗閪 你愈催 佢就手腳愈慢
因為知你好急 於是佢地就會特登拖慢手腳
同埋有d主任/小職員好記仇 陣間分分鐘下年你再申請個陣慢慢玩返你

認真 佢地有follow開你個case 佢地都知你地都未收到錢
學校個邊會同佢地deal 因為學校個邊都知你地有申grant/non mean
學校個邊仲急過你地收到筆學費
所以 真心 認真 唔洗急 唔好催 慢慢等下
我第一年都係咁 等左大半年 先交到學費

另外 成日見到有人回post 話 defer 學費既問題
我唔知你地邊間大學/大專
想講既係 所有大學/大專 都可以申請學費defer
一係你就寫信 一係你就上網禁個制
其實學校個邊有record 知你申左grant但未收到錢架
你同佢地講聲就得 唔得既話 叫佢地食屎 再去financial dept傾下囉
當年第一次我係不斷申請defer
寫封信 交埋月結單俾學校 講到明自己真係無額外錢交到學費

總之記住 愈窮 愈有書讀 唔洗擔心
學校唔會因為你無錢交學費而踢你出校

唔會

話說我係借loan既 我12月頭收到一半既錢 佢封信話1-2月會過埋另一半 但我而家都未收到係咪正常。。。？

Cccu舊生，係咪打電話去問下好啲？

但我收到loan

我係舊生，8月頭收到一半，到而家都未收到另一半，自己貼錢交住學費先，而家得返幾百蚊身家 等佢開飯㗎屌

利申借non mean

打啦 fasp nice好多
tsfs就惡過狗

grant個舊生活費定non mean？
正常既 之前隔左個新年假
又WFH
唔放心打上去問

咁我一早已經交曬學費既

我係免入息審查借錢果邊 屋企人成日催我好煩

我講緊我自己交完學費得返幾百蚊，要挨到出loan畀我為止原本以為呢幾日出

想問下有無巴絲收到第二期車船津貼？會唔會因為停課而唔出

未收到
可能出得幾舊水

唉 希望出多D 好窮

我淨係返左一星期學 仲要返得好似4日左右
唔知佢點計啦

係 返左三星期咋我

我都未收到 番左兩星期

Loan幾時收到

希望快d有結果

請問幾時開始還款？
利申 應屆畢業生

同問

2星期內 會入錢落你戶口
到時自己check 唔會再有通知

唔該曬

入嚟拜下loan god先 等錢使呀屌幾時先肯出

你幾時申請

上年5定6月申請，8月收到第一期錢，但第二期到而家都未收到，我係舊生non mean

non mean唔係出畀學校咩？

過往都係批去我銀行戶口

打去學資處問下啦
如果過咗數佢哋會有紀錄

想問下申請左loan同non mean
loan入左銀行
我本身交左學費
係唔係可以問學校拎番 定扣下個sem學費

tsfs個deadline 舊生係幾時完咗
我上學資處到睇新生deadline 仲係2019年
定係未更新

今日收到Grant

往年第二期車船大概幾時收到㗎

係咪收到第二封信先收到錢？

前幾日入嚟拜完loan god，今日收到信，聽日派loan了感謝loan god

我都收到了

2月尾 印象中

其實第二期車船是咪唔派

未更新

應該派 申左架喎

正常舊生係要幾時交form?

4月

grantloan審查果陣會唔會睇你堆錢點樣用 定剩係睇存入

信都唔寄 直接過左 grant

存入/收入 同 總額
除非你每筆數都好大筆 否則好少理你點用錢

大佬 你都係人 都要生活 都要買下野 消費

唔該巴打

收晒d錢了

唔好意思
想問下如果要申請稅務資料（IRC2815,2816)
係咪一定要申請嗰個人自己去稅務局拎表？
因為我上網睇都搵唔到呢兩個表

有結果了
grant 個部分d錢小左咁多既
想問係咪有whole year placement d錢就會小左？

可以授權俾仔女去代拎
但就要寫封授權信

下年year 2 幾時可以開始申請

本身就每年4-5月
今年唔知係味都係咁
自己mon實學資處個網

有冇人出左第二期grant?

有冇人知

你係咪批得half grant

上面有人話收到（好似）

應該係了...

Thx ching

少左姐係得half啦
最大原因係因為你屋企總收入多左

你試下用佢個網部cal機禁下

覺得唔合理可以appeal 但唔包一定會成功

仲未收到$ 第一期都未收

真垃撚圾 政府啲secret仲話學生都唔洗翻學
咁急要錢做咩

我3月1號就已經打左電話去屌個主任
屌佢老未條友擺明想拖鳩我
咁又廿日 寫email再唔出
準備去申訴專員公署算

有無link 想睇

話說ive唔洗我defer自己唔收錢住

又home office
即係有排都唔洗收到筆錢

我一早出左

Online teaching 都有車船津貼袋

3月6 交non mean
佢話四個星期之後會入落我戶口
等到而家就嚟第四個星期都未有確認信

Full grant?
我上水去cc得1500

過4 5日會收到信，但係依然唔知要等到幾時先入錢
話就話2星期內，不過我覺得都係只供參考

我都係大西北去埋土 點解得1k...

有冇人知股票果d 係咪我3月31日之前放曬就唔駛申報

今日都未收到 唯有慢慢等

你地係Full定Half grant？
會睇返你地係full定Half
再計埋distance 你地原先返學要返幾多日 黎計
同埋就算大家都係住大西北都好
如果住村（再入少少） 係會比住樓/大西北既其他地方 多少少車船

因為車船第一個考慮因素係distance
係你離你間學校有幾遠

第二個就係你依個學期要返幾多日學

我想問車船津貼同學費係唔係分開出會隔幾多日架出左學費但好似無車船津貼咁

Online teaching 都照出車船 係咪可以安心用

我反而出左車船未出第二期grant

車船同學費係分開出
會隔幾多日->唔知 多數都係sem中先收到車船

係 最好快d洗哂佢 費事叫我地還錢

交完loan啲資料之後要等幾耐先有錢？

學資處話27號入數
係咪即係今晚12:01就會收到

朝早

多謝巴打

你打電話去問？

信

咁死啦，仲未有第二封信

Yr 1 第一次申請 今日收信
請問咁係咪即係兩期夾埋收8000
然後車船另計出通知

yes
車船無信，直接入戶口

唔好囉囉攣喇 打去問啦

今日收到

巴打有冇睇過學資處電子通個到個日期？
我見18號已經發出結果通知書 但今日都未收到

冇睇，一陣睇下

Btw,收到信，未收到錢

我得3千幾 第一期 千幾

我袋左8K

清邊度返學

元朗去何文田

Ou巴打？

其實學資處係點入數的
點解以前試過半夜12點幾收到
有時又要等晏晝或者朝早

果個secret上fb查唔到 要禁link
Btw收到信了 多謝你aco

終於收到了

想問宜都仲可唔可以申請學生生活貸款？我有申請咗NLSP會唔會有特別問題？

即係full grant就會直接寫grant $42100?

Yes

如果今年批俾我啲grant同loan/non mean喺銀行冇郁過出年會唔會批少啲grant?

唔會批少
批少既原因 只有一個 就係因為你屋企人（有工作）既全年總收入多左

資產唔過應該唔會

利申: 未試過，我都想知

我試過 唔會
放心

終於出左第二期車津

仲未有車津
但係返得兩星期學 唔知會唔會得幾百

無扣到

邊間

thanks
咁如果拎去做定期又有冇問題

我未試過定期 答你唔到
建議你唔好搞咁多
雖然就話佢唔會理你點樣用舊錢
但始終穩陣起見 想下年繼續有full grant 就唔好搞咁多

學資處要查你其實好易
佢地會同你間銀行對你d資料 甚至會拎你d資料
跟住查左再扮無查 （再chok你）
^利申 試過

到而家仲未收到信有無辦法check

想問車船喺咪申請grant時自動申請埋
無啦啦學資前幾日比咗2000蚊

係啊

葵青返紅磡

20/21 Grant Loan & Non means 討論區 (1)

ching 咁如果攞tsfs loan去投資會唔會影響下年grant?

返part time嘅收入會唔會影響下年grant?
利申year 1

其實如果佢無抽中你查戶口 基本上就唔會知
但係如果佢抽中你 就姐係佢已經知 佢叫你簽名俾佢再查係想你自首

但 以我經驗＋我睇post＋我身邊有申grant既人
4年內 佢點樣都會抽中查你一次（有人係一次都唔中既 睇你好唔好彩）
穩陣起見 唔好搞咁多野啦

學資處就話申請人既收入係唔會影響
但係我朋友試過搵得幾K PT 都影響左
自己諗

一係搵D PT係即日出糧/支票出糧/現金出糧

thx ching

停課都照出車津係咪正常?

正常

如果申請生活費貸款 幾耐先批到

個陣我1個半月就搞掂

唔該各位

母親唔喺香港住
我唔需要填佢
仲監護人...？
我22啦喎

咁 但係因為你啊姨只可以當係你監護人 因為佢唔係你親生父母啊嘛
唔知你明唔明我想講乜
總之你申grant個陣 可以填既野 就只有親生父母。。。

想問下如果彌償人轉左工或者冇做野喺咪要通知返學資處？

要

如果冇做野 喺咪要轉彌償人？

如果冇合適嘅彌償人轉到 喺咪要即還所有欠款

無做要轉
無合適彌償人可以由你自己本人做（但要填表+寫信解釋）

唔洗即時還錢 咪傻 你仲讀緊書 還佢條命咩

ok thx
唔該ching

Grant同車津 唔同時間出正唔正常？ ps我收到曬兩期grant

資產有幾多先申請唔到

用佢個calculator計下咪知

仲未有車津

2020 OU NON-JUPAS 討論區

你地交齊文件幾時先會收到信個半月都無消息

收到通知書 大約1個半月
結果書都差唔多咁上下

可能依家佢地多野要處理掛 同埋差唔多又要處理舊生既申請

我估應該凍過水
Online class 唔使搭車

前面有人話收到 我就收唔到 所以唔知真定假

我4月2收到

佢應該會send message畀你話已經過咗數畀你（如果所有程序完全）

借問聲有幾錢？ 上個sem連一千都無
以往都千幾兩千

讀master 有冇得申請 grant loan 架？

TSFS攞loan但係擺係度唔用會唔會影響grant既多少？

我6千

tsfs黎

ENLS 一問

The printout of acknowledgement of receipt/confirmation message after registering “SFO E link My Bills” service. (The Link up code to register with “SFO E link My Bills” service will be generated when you submit your application to the SFO.)

真心一問呢個點整
我未apply成功點會有acc
點樣可以apply時候交個printout

未有雞點生蛋

個code應該係你封結果書後面會有
你搵下 如果你收到結果書既話

我未交form apply, 但係份form話要連個printout 交
但係唔係交完form 先有結果先有code架咩?

個print our 好似要照交埋去
當係證明左你已經開左ac

佢好奇怪既 開左ac但又要等有結果有code先連到

根本未有Code係reg唔到
唔知可以print咩比佢
原全唔知想點